澳門樓加辣，促東京大阪樓價爆升！

過去十多年，澳門開放賭場經營權，受惠賭場效應，樓價上升十多倍，有些地舖更上升逾20倍，可說是樓價升得最強勁的城市！澳門政府由去年起推出辣招壓抑樓價，5月再度加辣；楊官華認為，這反而誘使具實力的澳門投資者到海外置業，尤其有利東京大阪的市場！

表面上，辣招對澳門人好像沒有影響，實際上對澳門業主打擊極大！因為澳門只有30平方公里大、60多萬人口，經濟收入主要靠旅客入境消費（賭場收益），內而地人也流行去澳門投資置業。如今辣招一出再出，內地買家自然會急停，而澳門本土居民更要多付首期，大大提高了上車門檻；豪宅市場創新高也靠內地富豪，而本地上車減少，成交收縮，對一二手樓價有一定的下調壓力，結果將會是上車盤及豪宅同時受挫。

根據港府打壓樓市的經驗，會刺激本土投資者尋找資金出路、把資產增值（例如海外置業），而日本有賭場效應，食正澳門人從前吃過的甜頭，享受物業價格飛升。近月澳門各大賭場一哥都表態，會不惜一切任何代價，力爭打入日本賭業經營權，消息更令濠賭股有雙位數升幅。未來大阪夢州開設賭城，日本東京大阪樓價能否如澳門樓價般爆升，大家拭目以待吧！